陰謀論 — 星加坡必定成為最大贏家

事實：
1. 星加坡想香港死
2. 大陸想學星加坡管治方式（獨栽又經濟強大）

陰謀論：
星加坡教大陸要證明獨栽係work — 獨栽+經濟強大
游說大陸拖冧香港，由上海取代，建立新中國 / 大”星加坡“
香港死，外資就去上海 / 星加坡

但星加坡知中國唔係佢地對手
1. 自由度更低
2. 唔重視知識產權
3. 所有外國公司要受大陸人玩
4. 司法制度由共產黨利益出發
5. 外資唔信共產黨
Etc...

結果：
如果香港完成所有政治任務
->香港營商條件變差，中共諗住同星加坡會win-win
->但上海永遠取代唔到香港（上面#1, 4, 5 — 中共先天問題）
->星加坡因少左競爭而成為最大贏家

大家點睇

邊個贏唔係重點

我只係想從對家角度出發（星 / 中）帶出個問題
睇下香港命運係中共統治下有無出路

我覺得先處理好自己地方先 先解決內憂先有能力解決外患

香港有幾多人係叫“星”加坡

Sing唔係讀星咩

部分
仲有部分叫星架坡
叫新加坡嘅係支那仔

支持
我都係見有人講英國政治先講下

見書教都係新加坡居多
所以我先會起疑心

不嬲都有叫星馬泰嘅

你啱

某程度上，我認同。

好老實咁講 佢想香港死唔係今日嘅事
至於上海嗰邊以前並非無能力一拼
只係而家美國制裁 兩黨好少見咁槍口一致對外
trump卸任後都未必會停止制裁 除非達到目的
加上維尼外交失敗急功近利 恐怕上海積弱難返 再者內在外在X因素亦都有所出入
根本無可能照搬新加坡嗰套
同期嘅內部不穩優勢減弱 後嚟嘅又俾制裁
新加坡今鋪真係乜都唔使做就贏曬

其實除左中國由文化同移民方式滲透新加坡，有咩地方佢地兩邊傾唔埋？
佢地關係太好，對香港一啲好處都無。